{"config":{"indexing":"full","lang":["en"],"min_search_length":3,"prebuild_index":false,"separator":"[\\s\\-]+"},"docs":[{"location":"","text":"V\u00e4lkommen till Holunderg\u00e5rdens sida f\u00f6r regelefterf\u00f6ljnad. # Vi kommer anv\u00e4nda denna sida som en transparent resurs f\u00f6r kommuner och myndigheter som beh\u00f6ver f\u00e5 information om hur v\u00e5r verksamhet fungerar. Vi kommer ocks\u00e5 dokumentera v\u00e5r milj\u00f6kompensering p\u00e5 denna sida.","title":"Hem"},{"location":"#valkommen-till-holundergardens-sida-for-regelefterfoljnad","text":"Vi kommer anv\u00e4nda denna sida som en transparent resurs f\u00f6r kommuner och myndigheter som beh\u00f6ver f\u00e5 information om hur v\u00e5r verksamhet fungerar. Vi kommer ocks\u00e5 dokumentera v\u00e5r milj\u00f6kompensering p\u00e5 denna sida.","title":"V\u00e4lkommen till Holunderg\u00e5rdens sida f\u00f6r regelefterf\u00f6ljnad."},{"location":"miljokompensering/","text":"Milj\u00f6kompensering. # Vi har ett antal punkter i v\u00e5r verksamhet d\u00e4r vi tycker att v\u00e5r milj\u00f6p\u00e5verkan \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n n\u00f6dv\u00e4ndigt, men vi har sv\u00e5rt att driva verksamheten p\u00e5 ett bra s\u00e4tt utan dem. Vi v\u00e4ljer d\u00e4rf\u00f6r att milj\u00f6kompensera f\u00f6r dem. Vi milj\u00f6kompenserar genom att betala pengar till milj\u00f6kompenserande projekt. Transport till REKO-ringar. # Vi beh\u00f6ver transportera v\u00e5ra varor till olika REKO-ringar f\u00f6r att kunna l\u00e4mna ut till kunder. Det \u00e4r visserligen l\u00e4gre utsl\u00e4pp om vi \u00e5ker till flera kunder \u00e4n om alla kunder skulle komma till oss, men vi v\u00e4ljer att milj\u00f6kompensera f\u00f6r den k\u00f6rning vi g\u00f6r. Ber\u00e4kning # V\u00e5rt fordon sl\u00e4pper ut, enligt Trafikverket, 110 g/km CO2 i blandad k\u00f6rning. Detta v\u00e4rde anv\u00e4nder vi f\u00f6r att f\u00e5 fram totalt utsl\u00e4pp f\u00f6r varje REKO-ring runda. Vi avrundar till hela kilon upp\u00e5t f\u00f6r att f\u00f6r det enkelt att r\u00e4kna REKO-ring Total K\u00f6rstr\u00e4cka Total CO2 Lund (Onsdagar) 60 km 7 kg Landskrona 40 km 5 kg K\u00e4vlinge/Sval\u00f6v 53 km 6 kg Esl\u00f6v 30 km 4 kg Anv\u00e4ndning av plastp\u00e5sar till salladsmixar # F\u00f6r att ha s\u00e5 l\u00e5ng h\u00e5llbarhet som m\u00f6jligt och minska matsvinn v\u00e4ljer vi att ha plastp\u00e5sar till v\u00e5ra salladsmixar. Ber\u00e4kning # Vi milj\u00f6kompenserar tillverkningen av plasten med m\u00e4ngden plast vi k\u00f6per in och anv\u00e4nder 2 kg CO2 / kg plast i v\u00e5ra ber\u00e4kningar. K\u00e4lla h\u00e4r CO2 logg # Datum H\u00e4ndelse CO2 Summa 2021-07-29 Kompenserat 1 ton + 1000 kg + 918 kg 2021-07-28 REKO-ring Lund -7 kg -82 kg 2021-07-21 REKO-ring Lund -7 kg -75 kg 2021-07-16 REKO-ring K\u00e4vlinge -6 kg -68 kg 2021-07-14 REKO-ring Lund -7 kg -62 kg 2021-07-7 REKO-ring Lund -7 kg -55 kg 2021-07-02 REKO-ring K\u00e4vlinge -6 kg -48 kg 2021-06-30 REKO-ring Lund -7 kg -42 kg 2021-06-23 REKO-ring Lund -7 kg -35 kg 2021-06-18 REKO-ring K\u00e4vlinge/Sval\u00f6v -6 kg -28 kg 2021-06-16 REKO-ring Lund -7 kg -22 kg 2021-06-16 REKO-ring Landskrona -5 kg -15 kg 2021-06-08 REKO-ring Esl\u00f6v -4kg -10kg 2021-06-05 REKO-ring K\u00e4vlinge/Sval\u00f6v -6 kg -6 kg","title":"Milj\u00f6kompensering"},{"location":"miljokompensering/#miljokompensering","text":"Vi har ett antal punkter i v\u00e5r verksamhet d\u00e4r vi tycker att v\u00e5r milj\u00f6p\u00e5verkan \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n n\u00f6dv\u00e4ndigt, men vi har sv\u00e5rt att driva verksamheten p\u00e5 ett bra s\u00e4tt utan dem. Vi v\u00e4ljer d\u00e4rf\u00f6r att milj\u00f6kompensera f\u00f6r dem. Vi milj\u00f6kompenserar genom att betala pengar till milj\u00f6kompenserande projekt.","title":"Milj\u00f6kompensering."},{"location":"miljokompensering/#transport-till-reko-ringar","text":"Vi beh\u00f6ver transportera v\u00e5ra varor till olika REKO-ringar f\u00f6r att kunna l\u00e4mna ut till kunder. Det \u00e4r visserligen l\u00e4gre utsl\u00e4pp om vi \u00e5ker till flera kunder \u00e4n om alla kunder skulle komma till oss, men vi v\u00e4ljer att milj\u00f6kompensera f\u00f6r den k\u00f6rning vi g\u00f6r.","title":"Transport till REKO-ringar."},{"location":"miljokompensering/#berakning","text":"V\u00e5rt fordon sl\u00e4pper ut, enligt Trafikverket, 110 g/km CO2 i blandad k\u00f6rning. Detta v\u00e4rde anv\u00e4nder vi f\u00f6r att f\u00e5 fram totalt utsl\u00e4pp f\u00f6r varje REKO-ring runda. Vi avrundar till hela kilon upp\u00e5t f\u00f6r att f\u00f6r det enkelt att r\u00e4kna REKO-ring Total K\u00f6rstr\u00e4cka Total CO2 Lund (Onsdagar) 60 km 7 kg Landskrona 40 km 5 kg K\u00e4vlinge/Sval\u00f6v 53 km 6 kg Esl\u00f6v 30 km 4 kg","title":"Ber\u00e4kning"},{"location":"miljokompensering/#anvandning-av-plastpasar-till-salladsmixar","text":"F\u00f6r att ha s\u00e5 l\u00e5ng h\u00e5llbarhet som m\u00f6jligt och minska matsvinn v\u00e4ljer vi att ha plastp\u00e5sar till v\u00e5ra salladsmixar.","title":"Anv\u00e4ndning av plastp\u00e5sar till salladsmixar"},{"location":"miljokompensering/#berakning_1","text":"Vi milj\u00f6kompenserar tillverkningen av plasten med m\u00e4ngden plast vi k\u00f6per in och anv\u00e4nder 2 kg CO2 / kg plast i v\u00e5ra ber\u00e4kningar. K\u00e4lla h\u00e4r","title":"Ber\u00e4kning"},{"location":"miljokompensering/#co2-logg","text":"Datum H\u00e4ndelse CO2 Summa 2021-07-29 Kompenserat 1 ton + 1000 kg + 918 kg 2021-07-28 REKO-ring Lund -7 kg -82 kg 2021-07-21 REKO-ring Lund -7 kg -75 kg 2021-07-16 REKO-ring K\u00e4vlinge -6 kg -68 kg 2021-07-14 REKO-ring Lund -7 kg -62 kg 2021-07-7 REKO-ring Lund -7 kg -55 kg 2021-07-02 REKO-ring K\u00e4vlinge -6 kg -48 kg 2021-06-30 REKO-ring Lund -7 kg -42 kg 2021-06-23 REKO-ring Lund -7 kg -35 kg 2021-06-18 REKO-ring K\u00e4vlinge/Sval\u00f6v -6 kg -28 kg 2021-06-16 REKO-ring Lund -7 kg -22 kg 2021-06-16 REKO-ring Landskrona -5 kg -15 kg 2021-06-08 REKO-ring Esl\u00f6v -4kg -10kg 2021-06-05 REKO-ring K\u00e4vlinge/Sval\u00f6v -6 kg -6 kg","title":"CO2 logg"},{"location":"varphons/","text":"V\u00e4rph\u00f6ns # Holunderg\u00e5rden producerar \u00e4gg med en bes\u00e4ttning av blandade raser. Vi \u00e4r registrerade hos Jordbruksverket med anl\u00e4ggningenummer SE 278173 . Vi har g\u00e5r under regler f\u00f6r producenter med <350 h\u00f6ns och <50 h\u00f6ns. Vi s\u00e4ljer endast direkt till konsument.","title":"V\u00e4rph\u00f6ns"},{"location":"varphons/#varphons","text":"Holunderg\u00e5rden producerar \u00e4gg med en bes\u00e4ttning av blandade raser. Vi \u00e4r registrerade hos Jordbruksverket med anl\u00e4ggningenummer SE 278173 . Vi har g\u00e5r under regler f\u00f6r producenter med <350 h\u00f6ns och <50 h\u00f6ns. Vi s\u00e4ljer endast direkt till konsument.","title":"V\u00e4rph\u00f6ns"}]}